美國將重啓F22戰機生産綫應對中國

合衆國際社6月25日報導稱，據衆議院軍事委員會發言人说，該委員會目前正在重新審核它去年就重啓F-22“猛禽”隱形戰鬥機生産綫而下令編撰的一份保密報告。

衆議院軍事委員會發言人巴倫·揚史密斯對記者说：“我可以證實我們收到了該報告而且正在重新審核它。”

去年4月，該委員會曾問國防部重啓F-22戰鬥機生産綫、生産194架這樣的飛機需要多少資金。

目前美國空軍已經擁有187架F-22戰鬥機，若再生産194架，它擁有的F-22“猛禽”戰鬥機的總數將達到381架。

衆議院軍事委員會主席馬克·索恩伯裏和國會其他人認為，當時的國防部長蓋茲2009年關閉F-22戰鬥機生産綫的理由不再適合現在的形勢。

索恩伯裏说對付東山再起的俄羅斯和崛起中的中國，必須用不同的、更先進的武器。

一些人的估計表明，可能要花費數年、甚至更長時間才能開始交付新的戰鬥機，這一裝備現代化行動需要的資金更是可能達到數百億美元。

有冇咁撚多資源

又f22 又6 代機

廿年前嘅科技都秒中國

開發完F35賣比日本英國之後再開F22

3億usd賣比日本有數圍

聽講否決左
果陣生產完最後批次同後備零件之後
連模具都銷毀埋
要重開生產線既成本同生產六代機都差無幾
應該都係靠存貨同肥電頂到六代機出

123

點睇

121